Ette tulli Liiso Noksmanni kaebtusse peale Johannes Selg, kes ka nende poistega olnud. Ta räkis wälja: Jaan Selg hakkas Liiso külge kinni, wiskas maha ja ütles puhka siin, siis katsus Liiso nissasid. Liiso lubbas teda hammostada, siis laskis Jaan tedda lahti ja läksime eddasi jöest läbbi ja sugga olli ka Jaani kääs keppi modi. Siis tulli Liiso ka, agga et kiwwid arwal ollid, siis hüppas wee sisse. Sedda polle olnud, et nemad tedda wee sisse wisid; waid Jaan Selg ütles: Liiso! Lähme siis weest läbbi ja hakkas ta kätte kinni ja läksid.
Jaan Nien tunnistas: Jaan Selg läks Liiso järrele ja ütles: Eks sa tea, kui meie üks kord teine teisele tahha pannime, siis katsus ta nissasid, pärrast töusid maast ülles ja läksime jöest läbbi seäl siis teggid teine teist märjaks ja ka sugga, agga minna mitte ja sedda polle ma kuulnud, et Jaan sugga käskis Nöbbo Liiso putsi pista.
Siis räkis Jaan Selg: Minna hakkasin Liiso kaela kinni, istusime mahha ja ütlesin naero pärrast: eks sa tea, kui meie üks kord teine teisele tahha pannime.
Siis tulli Liiso Noksmann ja räkis weel Jaan Selg raius kirwega jöe sisse auko ja ütles: Ma raiun Liiso riista muntsert, ja pärrast ütles eks sa tea kui meie üks kord Tamme körtso jures teine teisele tahha pannime, kellest ma suggugi ei tea. Peale selle ei olnud ma ka terwe, kui naad mind wees piddasid ja nüüd ollen keik se aeg haige olnud.
Kohto otsus: Et Jaan Selg ja Jaan Nien selle asjas süüdlassed on, sedda selletab nende tunnistus wabbandussega Surem weel on Jaan Selg süü, et ta ni rop ja julto on olnud omma teggode ja sannadega. Sellepärrast peab ta kolm rubla trahwi maksma walla laeka heaks ja Jaan Ni 1 Rubla, kellest 1 Rubla Liisole saab rahho rahaks. Ja Johannes Selg, et ta 13 aastane on, jääb hulkumisse polest wannematte wallitsuse alla, agga et ta kohto ees paar asja salgas, mis teised tunnistasid, ni kui on, a. et Jaan Selg riista muntsert raius, ja b. Eks sa tea kui meie teine teisele tahha pannime Tammikus. Sellepärrast saab ta 10 hopi witso ihhonuhtlust tänna.
Trahwi peab saama wälja makstud kahhe näddala aiaga.
Kohtowann: H. Awik &lt;allkiri&gt;
Körwasmees: Hans Allik Ado Kask
Kirjotaja: J Reinans &lt;allkiri&gt;
Jaan Selg maksis omma trahwi rahha 3 Rubla 19al Martz 1876.
